蔡若蓮稱局方考慮高中通識課本送審可行性

立法會教育事務委員會開會，討論幼稚園、中小學教科書及教材編製，教育局副局長蔡若蓮表示，當局關注教科書的教材內容被指偏頗，她說現時高中通識教育科，未有課本評審機制，局方去年已特別提供專業諮詢服務，參與的出版社正在跟進修訂教科書，讓學校在新學年可選用，未來會總結經驗，考慮將高中通識科課本送審的可行性。

蔡若蓮表示，教科書數量龐大，由教育局逐一審視是不可行，因此交由校本管理，校方有責任監察內容及質素，她又強調教師不能因為個人的政治立場而影響教學，灌輸錯誤價值觀。在幼稚園層面，如發現課程不能夠配合兒童能力，會要求立即停止及改善，如果有教師違反專業操守，當局會採取適當跟進，嚴重的話，會考慮取消有關教師的註冊。

工黨張超雄說，《港區國安法》落實後，當局限制市民叫口號，連教材都不放過；教育界葉建源表示，業界感受到強烈的政治壓迫，教師被匿名投訴，甚至被公開批鬥。

民建聯葛珮帆質疑教育局不把關、不作為，她表示收到許多家長投訴教材偏頗失實，當中滲透仇警教材，認為通識科一定要有送審機制。金融界陳振英建議，設立校內交流平台，由家校會代表審查教材，作為另類監察機制。

蓮子蓉

咁快唔記得個仔...

有返咁上下水平的中學教通識都唔用書

新疆化

共產黨做埋啲野都係坑害子孫
唔怪得絕後啦

早兩年仲讀緊書個陣
本通識書有講佔中呢個都市傳說
會唔會過兩年比人係屋企搵到本過氣通識書都比人拉鳩左

唔怪得晚年喪子

LS冇學校用書㗎啦

原來佢仲喺到

會變禁書

直接用支那教科書算啦

個仔跳完樓仲未識死？

若蓮喪子

死個仔死到出曬名 佢都算奇人

喪子蔡政委又出黎害人

白頭人送黑頭人既專家

係咪冇仔送終嗰個?

會唔會燒本比個仔

講清楚D
係就黎冇仔送終姐
有個未死得住
等個老母接受左細仔既死先去死

有啲咁嘅老母真係悲劇
難怪選擇橫屍街頭

問返母校老師
下年全面轉用出版社教科書

你個仔跳樓仔因為有d咁嘅仆街老母

通識鬼有人睇本書咩

依家先青年
仲有50年患病臥床